陶傑:你會讓女兒嫁他嗎？

韓國瑜偷雞不着蝕把米，連高雄市長一職，也被憤怒的高雄市民秋後算帳，用選票給炒掉了。

韓國瑜得隴望蜀，當贏了高雄市長選舉不足八個月，就想當總統，這種踏着烏龜背蹦跳過河的登龍術，是許多香港仔求職常犯毛病──他的求職信寫得情理並茂，來面試時也一臉誠懇，一副請給我一個機會、若入得貴公司真是三生有幸、定必銜環啣草傾力服務以報的樣子，令身為老闆的你，覺得若不聘用他，充滿罪疚。

但他上班才三個月，已經在另覓他職，半年不到就遞交辭職信，探子回報：原來外面另有一間公司月薪多付他一千，他在本公司的那半年，原來用作他在履歷表增值之用。

他離職的那一天，無聲無息，辦公室的雜物早就收拾好，甚至沒有敲門對你講一聲再見。

這種打工仔，越剛走出校門的越多，在市道暢旺的時候，哪一間中小企的老闆沒有受過這種氣。

但是台灣的國民黨是一間百年店老字號，竟然可以讓一個這樣的小兔子踏着高雄市民的烏龜背，代表國民黨出選總統，公然侮辱選民。低智商的，就是吳敦義、馬英九這伙決策人了。

最好笑的是韓先生高雄再敗，國民黨還有人將他當寶貝，覺得其人氣最暢旺，國民黨主席的寶座，捨他韓國瑜其誰，五年之後，再戰總統，誓報蔡英文一戰之辱。

如此眼界，如此判斷力，證明國民黨與大陸越靠近，以連戰為首，還出了一個邱毅，腦子越迷糊。國民黨完了。

還有就是支持韓國瑜的選民──對不起，這就得罪了不少朋友──你認為這個光頭仔信得過嗎？不妨屁股換一個角度思考：這個半人半猴的小滑頭，這副賣相，與你家的女兒拍拖了一年，第一次到你陽明山莊的豪宅見家長，如果你是那位如王萊或歸亞蕾的媽咪，你的老公是台灣水泥廠的董事長，你會不會讓長得像劉藍溪般女兒嫁給他？

即使他那張嘴進攻外母政策很成功，你那位在南京追隨過蔣先生、與顧祝同將軍是黃埔同期同學的先生，聽他口沫橫飛的一席話，一直沉吟不語，到了小湯圓上席，他終於忍不住他的滔滔不絕，輕輕咳嗽一聲，暗示及早送客。

仲大把台狗BUY 佢

可憐哪

其實點解大家會覺得係佢自己想選，分明係共產黨要佢選，條友除左尻up勁之外冇樣掂點會自己想選

同意 一開頭係郭台銘話選先 韓國魚都無反對

之後係吳敦尊班仆街夾鳩佢選